深入淺出–味精為減鈉其中一方案

Ref1:

uncle roger: no msg no life

但係msg會食到好口渴

令你飲多咗水，又健康咗

食鹽都會

我一直以為係由昆布提取出黎 原來係合成出黎

鈉水不平衡就會

有無專家講解下

G持樓主

msg同鹽唔同味

係

最後就係落完MSG再落鹽, 死得仲快

鉀有助排鈉，咁食完高鈉食物係咪可以食返鉀？

MSG is king of flavour

咁味精入面有冇其他化學物係有害

巴打整理得好好
最後張圖建議用唔同圖案
例如死蠢豬同濕鳩狗
咁更易分辨高低

雞粉係唔係味精嘅一種

提煉都得不過量太少，滿足唔到市場需求

遠高於

無

原來uncle Roger 行得咁前

只係知道雞粉有好大量glutamate，glutamate就係組成味精的氨基酸（蛋白質）。

咁姐係D餐廳話自己無味精其實係仲唔健康?
雞粉呢

其實食potassium chloride會唔會健康d

我覺得雞粉同味精嘅關係就好似美極同鼓油咁
唔知有冇人明我講咩

+1

大家都係咸但係個味唔同

同埋 後者係前者嘅成分

即係美極入面係有鼓油

即係味精有益？

我媽成日話唔明點解出面餐廳標榜冇味精 味精又冇害
咩冇味精湯 一係冇味 一係落勁多鹽勁鹹
唔通50蚊碗湯真係落重豬骨煲咩

依家有依個傾向，大陸大力推祟緊，不過好多人投訴/唔滿意potassium chloride有一陣金屬味，所以應該難啲完全替代，可能將sodium chloride同potassium chloride以一定比例咁用。

無味精=健康，就好明顯無科學根據。

如果情況係鹽同味精二揀一，用鹽取代味精的話，明顯會攝取更多鈉。

對比食鹽而且用鈉攝取量角度嚟睇，味精係「有益」。

你阿媽看透世事 / 食店真材實料。

會唔會有D味精唔係你例子入面咁天然所以D人先覺得唔健康

反而想知
味精入面有冇d有害成分？

無。

但過量的話，同鹽一樣都會引致高血壓、心臟病、中風等等。

uncle roger: msg is salt on crack

咁嗰啲就味精加其他嘢。

見到msg就諗起Uncle Roger

Niece and nephews.......

推俾人知樓豬係味精打手先

你個前題係用味精個量會同鹽個量一樣咁多

同樣既鹹味，msg鈉含量係鹽三分一

雞粉成份最多係鹽

點得出呢個結論

之前係啲報紙定科普文章睇到

啱啱google都有咁既搜尋結果：
鹽和味精這兩種化合物都含有鈉。 鈉在鹽的成分中約佔39%，而在味精的成分中約佔12%，換言之，味精的鈉含量是鹽的三分之一

但無講過同等份量既味精同鹽個咸味係同等/相約。。。

真